[又死2隻]因家事反目 陝男除夕夜刺死弟弟及同行朋友

陝西咸陽市涇陽縣，一對兄弟疑因家庭糾紛，於上周五除夕夜先是口角，繼而動武。期間，申姓兄長用刀將弟弟及其朋友刺傷。兩人胸、腹中刀，送院後證實傷重不治。當地警方事後以涉嫌故意傷害致死，將申男刑事拘留；案件還在進一步調查中。

有當地傳媒引述村民指，申姓死者為家中二兒子，平日多在外打工，年三十才回位於雒仵村的家中與家人團聚。事發當日，申家長子與父親吵架，而父親則致電死者要求他回來。死者同日與兩名朋友回家後，在一店舖找到兄長，雙方繼而發生口角。

有知情人士指，當時有人要求他們「出去吵」，未料不久雙方就打了起來。疑兇當時取出一把長約10厘米的彈簧刀，刺向弟弟及其朋友的前胸和腹部。而死者的另一名朋友留在車內，見狀未敢下車阻止，「等老大走了，才打電話報警」。

該村村民表示，申家的兩個兒子今年30多歲，但甚少看到申家長子在村內出現。據指，死者跟父母關係好，但跟哥哥的關係不太好，懷疑血案起因可能是家庭矛盾。

好事成雙

大陸種就是賤